一人一句香港人唔識但係又亂咁講嘅英文

我有個frd好鍾意係咁同我講”yo chill man”
好地地咁同佢講一句野 例如打機嗰時我話遲啲嚟嚟幫佢 佢又叫我yo chill
好似無端端俾人叫你「冷靜啲!」 本身冇脾氣都變發脾氣

skr

你最鍾意講 大家快啲認住佢

應該得你個fd會噉講

你認錯人==我唔係牙笠

literally

Like like like like

for real
jkjk

umm... like literally...
見到字都覺得煩

Skr skr🤙🏼

Jk 都可以用錯 以為係jungkook?

Sis

Bro

outlook 當 outfit
concern 當 關心

佢係咪想講it's chill/ it's gucci但講漏左個字

唔係 佢會無端端話yo chill chill chill 不過我已經識得自動翻譯返

仲要rrrr得好勁
Lidorrorly

講親yo/ bro/ chill果D個格一定係圍威喂果種

Thank you 你

第一個真係好多人用錯

drop notes

Yo bitch

收email 個outlook

你咁似養緊狗嘅 我隻狗汪汪汪我都識翻譯

呎句係中文黎

又唔好咁講 大家圍內知佢鍾意咁講笑下咪算

Touchwood

btw同 anyway唔識分

諗起自己中三前啲作文都成日drop notes

nigga

一比鬼佬問how are you 淨係識答I am fine thank you

Touchwood
勁odd

我自己都係永遠都答I’m great 講I’m fine 好似會俾人一種我ok la 嘅感覺

smoke wee

Seven to international

本來今日係復活節 比佢話事揀去邊到食飯 今次仲要係我請

條仆街就揀左間好撚貴既西餐廳 我都唔撚識讀間餐廳既名 我見一塊死人扒都成幾百蚊

但見係復活節 好 今日我忍9你

入到去 我就同女朋友坐左係個卡位到 個WAITER(鬼佬)走埋黎問:what can I help you?

雖然我英文真係中一二程度 不過喱句都唔算難到我

我女朋友用英文話 想要拎個MENU睇睇

由於入面全部英文我都唔多識 所以我就話跟女朋友點餐 佢要咩我要咩就算

個鬼佬又走番埋黎問左句野 我剩係聽到:what xxxxxxxxxxxxxxxx like?

我女友就點左2個DINNER SPECIAL 之後個鬼佬又問:what xxxxxxxxxxxxxxxxxxxxx?

我仍然係聽唔明 女友就同佢講:WELL DONE!

我聽到喱到我大約就GET到 我估個鬼佬問佢覺得喱間餐廳既質素/員工服務/態度點 因為我見女友都讚佢

個鬼佬轉另轉頭問我:whatxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxx?

我好自豪 充滿自信 大大聲答: GOOD JOB!!

個鬼佬就呆哂 唔明我無啦啦做乜講GOOD JOB咁

女友見到 即刻幫我答:WELL DONE

個鬼佬點點頭 就行左去 我其實到而家都唔明白 到底讚外國人係咪一定要用WELL DONE?

點解講GOOD JOB佢反而又呆哂又聽唔到咁既??? 有冇巴打可以幫幫手教我

Weed呀，字都唔識串

kai

做飲食，好多人唔識分cone 同scoop, 筆雪糕要一cone 雪糕，但其實佢哋係要一個波放落碗到，唔係真係要支cone放雪糕係上面，好少人識講一scoop雪糕

但係人哋有冇用錯先

好worse呀

佢哋唔知cone喺講緊個筒

i am very thanks them

Even 同even though咁用
但就咁even根本係第二個意思

呢個字咁公廁 好難用錯

Gooder beautifuler difficulter

我點知佢話用錯係點用錯

yo 超 man， wtsup?

besides

Five demands, no one less...

目測一半人都唔知應該係not

Whatsapp?

please kindly

body check

佢係咪問你牛扒幾多成熟？

yo chill... i mean whats up

drop down

直必

咁喺外國人地都係會就咁答句i’m good
Not bad

I’m fine有咩問題

你好叻呀

In fact, xxxxxx

直必腸

潮文嚟呀

同意 想講好耐
但啲人係咁叫都冇辦法
試過問人 佢話求其啦 明咪得囉

本身feel到怪怪哋
早知唔覆啦
我好弱智

in my opinion, i think...

短時間內轉工好”jumpy”

Well actually

係唔係都要加呢啲字

你最傻豬係講埋自己係真心出嚟
你投一齊喺度玩緊膠咪冇事

Outlook

腥會然

chill

........ you know

on the other hand

Tick (take) attendance

唔撚知無啦啦點解係咁講Juicy,以我嘅理解即係=chill

姐係點？

真係好憎人係咁like like like like

以前係外國讀書，中學有個老師全堂都會係咁捉人講like，同學互相可以舉報，開始逼住個個同學都習慣唔講個like字

自此之後，我聽到人地講like我特別留意亦覺得特別un耳，發現通常英文差嘅人先會係咁like

i go to school by bus

下 刀5系香港人==

Nano
Organic
Probiotics
Natural
SGS
Marketing垃圾字

Na nei no mo

咁countable 係咪應該要用fewer

off topic

Happy ending

認真咗

仲要大把外國讀完書返嚟都照用錯
聽完得啖笑

Just like TT

可以當係今個月或今年内嘅目標

我係支那人！

多數會答完之後會即刻問返對方how are you

講Fine之前一定要講咗OK先

Please kindly

Please kindly
唔明點解要一齊用，Kindly帶有負面+吩咐嘅意思
例如人哋電視太大聲
Kindly turn down the volume!

I'm fine 無問題， 只係覺得香港學英文佢唔會教你講其他 e.g. I am alright, I am good

一定係like
有啲港女以為加個like就等同於英文好
跟住係唔係都加個like
講英文都算仲要廣東話都like

Although...but

Memes 嚟㗎喎

somehow 好熱門但好多人用錯，都唔知D人咩撚事，乜柒都somehow，仲要多數都用錯

有D人就somehow / somewhat 亂鳩咁用，聽到好撚老尷

其實係為左拖時間轉數姐
未諗到後面果句咪乜柒都like左先 用黎取代ehhh

可能好多人都唔知錯係邊

Coupon ->Qpon

呢個真係聽到好燥

同so一樣
講出嚟拖時間俾自己諗嘢

【國際戰線，靠你支持！】
頂住人民幣，對抗大外宣

為美國醫護捐贈醫療物資 [尚欠4萬]

美國人權基金會成立「香港專案小組」[尚欠19萬]

【登記選民，請即行動！】

借位

真係好worse

Jot notes, right?

Please be reminded that xxxxxxx

真快有咩問題⋯⋯ 好似有好多人都會加you know what I mean 係尾一9樣⋯ 聽得明就得啦⋯

department 讀左appartment

做intern嗰陣係咁同我講話要調去邊個apartment呀

公司D前輩聽咗都呆咗
但我係特登唔提佢講錯咗

佢諗住用英文嚟嗌啲前輩
正常都叫senior㗎啦
佢喺人哋面前叫人地monitor
話人哋係mon緊佢做嘢喎
所以叫做monitor

完全同意

以你個logic黎講，樓上大部分英文都係“聽得明就得啦” 咁無討論空間啦 on9

呢個post果浸自我感覺良好既精味真係好撚濃烈

Over my dead body

「好stone」

thx u

無知一問
呢個有咩問題

其實唔係淨係香港人
英美都好多人用 有咩好屌
又唔見你屌actually煩

呢個真

Die hard
我理解意思是死極死唔去，即命硬
有些香港人誤解為死硬

我記得好似71遊行嗰陣 有個男仔攞住個大聲公嗌話唔係no one less係not one less 自此之後就冇再聽到人嗌no one less

係咪潮文嚟

最多人柒嘅greetings係
問佢how are you doing/ how you doing
然後條友答自己做緊乜
心諗.. 我唔想知你做緊乜呀屌

一見到標題就諗起outlook
次次聽親都唔知點糾正佢好

呢個好笑，佢應該仲有好多更好笑

kindly有負面意思咩？成日收學校email都有kindly
不過kindly同please唔可以一齊用係因為kindly已經有please嘅意思 再加please就多餘

咁呢個唔關個字事
係關個人嘅組織能力事... like..佢未諗到想講咩但又卡咗喺度

Ok boomer

I go to school by bus

Leg 機

達狗

Take care him

好多鬼佬都會嫁wor 不過都係講2句

我意思係
聽嗰條友以為人地問what are you doing

long time no see

ingredient 讀 gradient
仲要話人聽唔明

一聼到就覺得佢一定係係屋企成日反老豆老母白眼既人

有睇Bruce Willis應該唔會理解錯

好難用錯
Literally 照面講 即係無講過野

Thank you 你啊

my finger is very small
rest in piece

No offence
講完之後就講啲勁撚offensive嘅嘢

Double confirm

Appearance 變 outlook

Medical check up
Medical exam

係人都知用jot

事實呢句係鋪墊

廣東話句式入面加somehow非常無謂

我到而家都唔知”I very thanks them”岩定唔岩

呢句野出自某位議員

sheldon

once you go black

咪係

Warm reminder
Although but

無聽過no one less...都係嗌not one less

Coupon
讀q pon

double penetration

咁都可以答完句i’m alright 之後講下自己有d咩做緊嘅
都係social talk一種
咁唔通搭緊𨋢上50 樓又真係講完就算

Lounge永遠讀做Launch

讀正音無人明

呢句唔係stephy 咩？

even

Coupon
個個香港人都讀錯哂”q” pon

上堂還上堂
大把外國人日常講野都like like like啦
啲鬼妹更加鍾意用
口頭蟬依啲野關英文差撚事咩
你講廣東話一講就好有組識完全唔會有思考停頓位？

佢問緊你塊扒要幾成熟
Well done 係全熟咁解
Medium well 係七成熟
跟住係medium 同rare

第二有乜問題

長知識了
你真係好叻呀

in my opinion, I think.......

double check

I'll pass

um actually
actually
actually
actually

英文唔知 樓主亂咁係娛樂台開post我就知

我搞錯

譚耀宗果句都差唔多

I think I very much thank you all the members

傻仔先食well done

某某人好charm

你有冇聽過好champ

果然係p牌

唔止港女喎 美國人講得仲多

我隻狗食開raw

中學個陣成日都唔明drop乜撚notes乜drop可以咁用架咩到唔知打咩機定睇片先知唔係drop

email?

You know what... 果日我walk on the street 見到佢, i was like... oh my god!!! You know what I mean, like....

見到篇文改咗做復活節都估到有人會中伏
最好笑係你加埋隻燒肉連豬
不過咁樣7一下引到咁多人笑都幾成功呀

Concern 係關事，關心係be concerned about/over，當然可以話講嘢唔洗講到咁，但係又唔見得寫嗰整寫得啱

但係d鬼妹都成日用

有乜問題?唔想人答咪唔好問人地好心講下自己野又要俾你屌
我平時返學啲鬼佬how are you佢都答一抽野啦on9，又話自己uteam比賽成績，又話呢排玩咩game咁

Chill 口語意思好似係 "百無聊賴"
你個fd應該形容緊你 打幾就冇朋友做

通常講冷靜係 Chill up

其實喺外國唔係嚴肅講緊返工嘢
好多鬼佬都會用like 不過密度唔算好高

不過班鬼仔鬼妹就真係like到同港女差唔多

我覺得似係個人嘅質素
香港D後生就算講港式粵語好多時都有好多口頭禪
例如跟住跟住跟住
之後之後之後
要咁樣連住先講到嘢

其實係壞習慣嚟

都唔知你噏乜春 下次討論普通話你先出嚟啦

炒車啦你

好worse

我識嘅外國人好少會咁講，細個啲小學中學年紀會有
但係到大學呢個年紀少好多

I am fine thank you and you?

覆人封email 寫 “your email is well-received”

Ok嘅... 不過用message 好似好啲

啱呀，上次有個女同學仔同我講：I like you. 比我捉住屌到佢喊

我講廣東話最多會有一兩個跟住呢，唔會係咁跟住呢 呢啲思考停頓位

係咁like因為唔知有咩字可以表達到自己想講咩囉，我無話個個係咁like係因為英文差，我係話通常

有啲人係一個起兩個止，我講緊係個啲英文差，唔知用咩字去表達自己，去形容自己想講嘅嘢個陣係咁like

你有無見過有人講英文真係我俾盡每3隻字講一次like 我有啊

？？？

我係大學見到好多外國人都會咁講

suite

應該係你唔識

點解冇人講 IN CASE
我聽到9成香港人都錯，差唔多聽一次錯一次

屌 好似無人明我講乜
我係話一兩個唔係問題
我見過有人講英文每兩三隻字就like，起碼我係大學見識過幾次，好少好少

你好 charm、佢好 fashion

其實好正常姐 即係廣東話入面「跟住呢」「即係呢」咁樣咋嘛 你說話能力強咪唔使成日用呢啲字囉

好jumpy呀
去high tea

呢句joke嚟

Kindly就咁冇乜負面意思
不過同你點用有關

唔該都冇負面意思
企入d丫唔該

I’m fine通常係啲上咗年紀嘅人先講
後生好少講I’m fine通常都係I’m good/great
通常都係串人/發脾氣時先講
例如
I’m fine okay?（我冇嘢呀，得未？）

Your email is well received by Outlook and well saved in my fucking inbox

well received

真心問

High tea喺以前英國working class嘅飽肚飯 喺張飯台食嘅晚餐=high tea

港女鍾意打卡喺梳化食好有class嘅係afternoon tea

唔係有個high字就等於高級

You big me ah

唔係，嗰subject係"one"，冇得再fewer
我係解 "not any one of the demands is less(唔重要)"

ho worst/worse lor
ngo diu nei lo mo worst mud 7?
nei lo mo mo teach u how to use bad worse worst?

長知識

尾音冇咗c音

Public Eric Music
十個有十個都冇左收尾個c音

大把人用錯連講英文嘅人都會濫用literally.

I'm literally/practically dying watching this.
呢種句子大拍人講但其實大家解figuratively

quantum
chemical-free

因為有個one , google 下有講

屌

Fight for freedom
Stand with HK

因為I am fine感覺好老積 唔夠friendly

真香港唔會跣呔

上面都講左架啦
最憎就係d人講touchwood 講都算
都唔明點解要打字打埋出黎
咁多粒字既英文打黎做乜 有中文唔用
再黎就drop notes 仆街跌死啦你
之後tick attendance
另外仲有receipt 收據咪好地地
係要re“攝” 難聽到

Silent letter陰咗好多人

Radicals

自動波講good, thanks.
其實呢啲開場白睇個人習慣啫，冇人會理

Big data
Blockchain

literally 唔係咁解

萬能句
It depends.

解咩 想學野

我以前中學講野1999果陣都好多多餘連接詞
係後尾練得多先改善左
真係關組織事多過英文差

其實美國人尤其後生仔係好中意用

證明你轉數"快"到 連講廣東話都冇人明
所以你可以諗下係你太"叻" 定我地太"普通"

咁真係只係ok呀嘛

Literally解咩 想學野

我驚理解錯 想問你講既"照面講"係咩

Literally 唔係即係 literal meaning 咩

即係講左好似=無講咁

1. Which
2. Regarding

次次聽都好哽耳

煩 唔等於用錯

唔係
literally係解"真係"
姐係強調左佢想講既野
不過除左強調作用, 的確都係講左等於冇講

其實就係「照字面上」但好多人濫用，例如會話I literally can't take it甚至有啲會用I'm literally dying because of this，前面嗰句太冗長後面嗰句解figuratively。搞到依家Oxford dictionary都要幫literally加個informal definition解figuratively

諗起Newsroom入面Leona講過句
Do you know that Oxford dictionary has changed the definition of literally to figuratively? This means that we lost the only word that means literally which means we have to go back to latin and find a new word, but I don't like it, so when I say I'm literally going to kill you, you don't know if I mean it or not!

係囉 咪即係照字面解 literal meaning
只不過d人下下話照字面講變左狼來了ja ma

Ok thanks

我有個abc 舊同事都係用body check

High tea
D港女好鍾意show off話自己去high tea
Afternoon tea ar dllm

新會然

或者Low tea都得
但一定唔會係High tea

意思係確實地
例如 我講笑話一個人係Gay
但原來佢真係Gay
我就可以話 強調返佢確實係咁樣
He is literally gay

中文嘅死硬派確係英文嘅die hard直譯, 我唔認為有錯, 請指教
至由係本身有呢個字 定係 套電影創造左呢個字唔肯定, 不過中文嘅死硬派同英文嘅die hard意思上配合

原來diehard係正規英文入埋最正式果d字典

來源亦都唔係齣電影

See you later
同cheers

重點係講緊啲以為人地問緊what you doing呀憨鳩仔

太
s
k
r
了
!

有attached please find 未

唔可以話濫用，因為文字係會演變
Literally 咪就好似有d人好中意既口頭禪既 「真係/其實真係」

我識既好多都會用
你邊到外國
基本上係大學鳩行 聽鬼佬鬼妹傾計
都係成日like like like

Better than you

True

‘Is ok’
屌睇grammar都知唔撚啱啦

Be water
明明係同勇武手足講
屌你老母 點知和理非先離場 丟低勇武手足俾狗咬

你唔講真係唔知好在有你教我地

Manchester

其實 literally 本身係九十年代英國年輕一輩用先
多數喺呢個字後面加一句誇張語句
達到誇張效果又不失‘含蓄’
例如 i literally shit my pants
其實就一D都唔含蓄 仲有種語不驚人既纍贅
直至十年前終於登陸美國西岸
加州班細路講野一向一舊舊 例如樓上講過濫用like做連接詞
其他州份既人都聽到揸曬拳頭
我就從來都認爲literally早已失效
人性就係attention whore
秒秒鐘都要你全部注意
唔誇張揾鬼聽 (并無種族歧視)

屌有聲

Chinese

阿豬阿狗都叫Chinese，成個condom咁，見你黑髮黃皮就一野凹落嚟

香港人講？

支那狗蝗加二

同呢啲真心膠傾計好攰

Touch wood

割柒王嘉爾

Rest in pieces

解literal meaning wor
強調只係佢既用法

鬼唔知佢本身係解literal meaning咩
依家講緊slang呀嘛
literal meaning 係撚slang

推銷員講做Sales

應該用 God forbid 嘅時候用咗 touch wood

我個friend成日講shit man

Whatapp屎

How dare you

Btw = between

Debt, Sword
但呢啲都算，可能老師教錯

Drop notes真係好撚柒，大佬個字都唔撚同

其實gramma nazi啲講im good其實係我係好人咁解
我以前番工都講im good 之後有個老英國鬼話自己教書 屌宜家啲後生成日講錯im good
一係用番im fine 或者im doing great
後尾我都係用番im fine算

“Worth” 變左動詞
“Informations.”
“I do this ‘everyday’.”

最好都係講: “Been better.”

i diu le lo mo chow hi

u want do what seven??

if you want 1on1 ,u come

i fight,u,u know??

my power powerful

KO you,you sun of bitch

係咪應該寫 please see the document as attached

Namaste

Same old same old

yo chill man

Upstair

would you kindly

就咁 attached is the xxx for your reference

with all due respect = fuck you

英國佬幽默

學到野

One man bank

lm學野

Archive Achieve

encore 讀 n core係唔係?

人地係話 “it’s ok”

佢地打 ‘is ok’呀

Concern唔係都可以解作關心架咩？
我以前阿sir教我可以解擔心同關心架喎...

可以 係佢英文水平差姐

Sth concerns me 可以解呢件事令我關注(我關心呢件事
I am concerned about sth 我擔心呢件事

啲人成日講「呢個人好 charm」
我會恥笑佢：你覺得佢好慘？
其實應該係 「好 charming」
例： he is a very charming man

好chaam 會唔會你打錯
廣東話拼識係chaam

勁喎估到我用廣東話拼音

尷尬到 起左雞皮

7頭扮晒嘢打拼音但打錯見唔少

仲記得中學 oral, 好多人會例如講 「I am interesting in that shirt」
唔使講即刻會寸佢： 你著咗件衫忽然變得好有趣？！

Whatapps
點解可以咁都錯 錯咁多年

笑左
諗起以前part time promoter
條呀姐：拿你A又好, B又好, forever啦, 只要你xxxxxx
佢想講whatever

大部分人唔係當 outlook 係外表?
Outfit 係講衣著

Outlook 當左look姐

呢個真係唔得如果我在場聽到 係我想搵窿捐

I figuratively defecate in my trousers.

Me too
到搵到位糾正佢
佢下次又錯返

呢個唔算用錯

好多Native Speaker才都會係咁like like like喎
你上YouTube睇下好多新聞訪問路人甚至明星做訪問都會咁
只係因為佢地未組織好講咩同埋唔知點答條問題
唔代表佢地英文差

我鍾意呢個，答慣you too

thanks a lot!

on the other hand...

每次啲email見到please kindly 都覺得好un眼

同學生個老豆whatsapp夾緊上堂時間
老豆：星期一、三、五
are you OK?

真係 以前老師有講過係charming

I really thanks them

well-received 係廣受歡迎

係

as per our conversation.....

Oh...我唔知個重點係嗰度

xxxx af
xxxx af
Xxxxxxxx af

心諗你fxxk完未

成功撚倒班新會燃

真係有阿嬸用

Diu好撚憎啲唔熟嘅人咁叫
好撚rude又以為自己好frdly
on99

Yo hot girl

Scintillating performance

咁你都係其中一個解錯outlook既人

成日轉工好jumpy

ghoti

I am the besthow about you?

Off topic 成日有人用錯

同場加映 today we are going to discuss ABOUT

So far

outlook

呢個啲人竟然唔識

好似懶係好有禮貌咁呢個
次次見親都好銀眼

Add oil

Double vaginal

正路一定係答i am fine thank you and you?
等佢答i am fine thank you and you?
然後你回佢i am fine thank you and you?

P牌真係有樣睇

你寫乜撚呀 九唔撚搭八

弱智先講like 講開akin to

Tea set 當 set tea

應該用appearance

Home office 解內政部
Work from home就work from home啦

Hermes讀左her物sssssss

On9仔 on9話緊係條9上面呀

沒自信的毒男

正解
Not one less係啱

咁其實呢度既人大多都唔係由細講英文既
搞完gag講返正確用法冇問題既

三劍俠港共都中伏 笑撚死

清倉Chinaman

咁答無問題呀
依句不嬲都進可攻退可守
想吹下水咪答多句囉
有次去旅行 路邊食支煙 問個鬼仔how you doing
佢話準備落bar搵朋友 問我join唔join
咁就無啦啦玩左晚

你呢個咪係正確用法

how are you 有人會講 all right

呢兩個用起上黎真係算英文咩
多數人都係當廣東話潮語咁用架啦

你咁講咩字都係負面啦

咁所有人都的確係慢慢咁dying嘅

concern

touchwood

in case vs. in case of

我成日聽人講 我concern你既感受
我硬係覺得怪怪地
咁我care 你唔得咩

呢個向香港應該讀ms 反而俾人笑

中學同學message 我話要 camp錢
我以為佢typo 但打左好多次 camp錢camp錢camp錢

My penis blue

Not cup of my tea

touch wood

Body check係check死屍

Medical/ heath/ body check up
唔知係咪啱

係咪英美式唔同？

睇過份thesis專係講香港人鍾意講actually

supposingly

lounge 讀成 launch

「行動貼」請大家用閒置電腦，手機add play list loop 自己人的片,入去睇30 秒!thx
YouTube 文宣戰線已經開始
大量共狗YouTuber已經入侵YouTube
為了反抗共狗YouTuber
請大家幫忙訂閱！要人！要人！

用得濫同用錯係2回事

Ching Sick Ball

Errrr ....
Delay no more
Ng Daai Sou Kau
Kyut Yat But Ho

Drop notes

呢個真係 好大機會係中學啲老師發錯音 搞到勁多人誤會

Raise “up” your hand
Go “back” home

As spoke

Noted with thanks

只知西人唔會咁用但唔知想咁講應該點寫

outlook 呢個真係呆撚左
outlook，look同looks 都唔識分

其實認真
how are you 係唔使答的
根本無人預你會答
答會好odd
how are you 返佢咪算
ps 外國撚

佢錯
講完

Agger

Pish

Where are you come from?

As discussed earlier today
As discussed over the phone
Noted. Thanks.

因為你真係唔冷靜

真係唔明flighty 有咩問題
係要用個錯既字

其實好少講appearence，日常對話多數講looks
不過香港人就好鍾意唔係look就outlook

其實美國人真係咁sosad

Noted. Thanks

通常唔識字先講

其實我見過外國人用 well noted with thanks / well noted with many thanks 既

料理農務蘭花係

Although .........but.............
我知係錯。但我都照用緊

其實呢個要注意反而係外國人覺得 noted with thanks 好 L7 寸
所以好少會咁講
Noted and thanks 普遍好多

高質

其實Make同Made係咪唔同讀法？
見啲人係咪都讀Make

你CV好jumpy

連登班英文特警捉得好緊㗎

死硬(死梗，必死)同死硬派係兩回事

die hard 同 diehard 係兩回事。
Old habits die hard 好多人識。
Diehard fans 都好多人識。

佢意思係call me china, man
佢自認自己個名係中國

但係hard hard唔係phrase, 根本係verb + adverb嘅字面解釋, 我以為佢討論緊個phrase

Charlene 變咗 Sa
Gillian 變咗 嬌

My power is powerful

Over My Dead Body

其實Good Work就得
Good job少用

蝗加耳

endgame

你睇吓先

邊個唔識？睇完先同我講

我就冇見過有人一齊用過